中國人「狼性」貪婪掠奪 英媒文章精闢解析！

近期中國鼓吹狼性文化，涵蓋狼野性、殘暴、貪婪、暴虐等特質，講求不擇手段達到目的。最近英國媒體分析，認為中國人的這種「飢餓性格」已經深根蒂固，可以顯現在中國一般生活當中，「不能佔有則大肆破壞」。

英國《金融時報》刊登一篇標題為《中國人的飢餓性格》的文章指出，這種亂象的根源來自中國近代的土地改革、公私合營、文化革命，到薄熙來時代的大規模迫害民營企業家、公開掠奪民營資產，再到近期紅色國有控股運動，都在助長民眾的暴民心理。另外，長期的社會動蕩，飢餓的陰影揮之不去，在人們心裡烙下了極深的印記，並潛移默化改變著其行為方式。

文章認為，飢餓性格主要表現佔有的破壞情結，如果不能夠佔有，則會大肆破壞。對個體而言，呈現出狂躁、貪婪、吝嗇、自卑、怯懦、殘暴等心理特徵。

文章描述一間中國企業的員工餐廳，向員工提供自助午餐，但有些人逐漸從拘謹變成極度貪婪，拿得愈來愈多。起初還故作害羞躲閃狀，後來連掩飾都懶得做了，開始公然掠食，覺得自己就該多吃多佔。

除了飲食貪婪，上廁所也是這副情景。員工到廁所差不多會使用2公尺左右的衛生紙，讓清潔阿姨時常感嘆，「他們怎麼不知道愛惜東西呀！」作者解釋這種現象，「能吃到自己嘴裡的，絕不留給別人；拿不回家的，就肆意浪費、揮霍。」

最後作者認為，「飢餓基因」已經融入中國人的血液之中，由此而起的性格畸變，正在破壞每一個人的生存氛圍。

終於覺醒了

英美澳加真係齊心

「能吃到自己嘴裡的，絕不留給別人；拿不回家的，就肆意浪費、揮霍。」
呢句真係好應棍!

蝗蟲就蝗蟲啦
狼咩性啫

香港版狼人

蘇氏夫婦（箭嘴示）於柴灣環翠邨乘606線過海巴士，不足八分鐘抵興民邨下車。每名長者只付兩元，政府補貼巴士公司二元九角車資，但若乘坐行走相同路線的82號線，政府根本不需補貼。

笑撚死人

係班弱智鬼佬唔了解中國文化姐

中國人自私貪婪無良心唔係近期既事

咁多千來既真正中國文化本來就係咁樣

唔好拎d四書五經出黎講

真實既人民點生活，依d先叫文化

又中

儒毒

有冇英文原版？見到tw唔多信
不過基因論邊有錯

華夏千年賤種走難DNA
西方文明都畀黃皮狗呃得耐

聽唔聽到好多玻璃碎聲音

連登班反環保撚

「我都唔打算生仔既
洗撚理下一代個環境呀？
話撚知佢下個世紀世界末日喇到時我都死撚左
我係中意開大個冷氣冚綿胎
係中意開住水喉半粒鐘呀，吹呀 」

所以你話呢
幾多連登仔入面係深藏住支那蝗基因

屙屎用2米廁紙好多咩

邊係深藏 根本鉅細靡遺

巴打生痔瘡定直腸癌？

me use 1 roll

篇嘢係登喺 FT 中文網，原文係中文

五毛呢？

正